[設計] 點做中文字型設計

如果我想做出好似條link入面嘅字型設計要點做？係base on一個特定font再加線，定從頭開始用AI逐條線畫？

首先你要識Export做OTF/TFT

而呢條Link Ref咁簡單，就咁睇都有兩三種做法可以畫到個字出黎

如果無係靠呢樣揾食就Review下個人工先

通常上網見到得一兩隻字既中文字型設計都係逐隻字汁出黎
例如妄想戈兩隻字咁 兩個字有線係痴埋一齊
所以望落都估到佢應該係當Logo咁design個typo

新手去做呢D typo為主既Logo既話可以由原有字體outline完再慢慢改
但熟手之後會記得中文字體應有既型態 只要有個idea同mood就手draft完直接上Ai畫就得

而中文字體設計就另一回事啦 萬幾隻字 你design完D橫直勾仲要逐隻逐隻字改
無番幾十萬budget唔洗諗

其實我都係想做logo design，不過就想用中文字為主
唔該巴打